<resources>
    <string name="app_name">activeTAN</string>
    <string name="app_description">TAN-Generator für das activeTAN-Verfahren im Online-Banking</string>

    <string name="welcome_title_html">
        <![CDATA[
            Willkommen zu activeTAN<sup><small>&#xae;</small></sup>
        ]]>
    </string>
    <string name="welcome_subtitle">Das moderne TAN-Verfahren für Ihr Online-Banking</string>
    <string name="welcome_subtitle_feature1">einfach</string>
    <string name="welcome_subtitle_feature2">schnell</string>
    <string name="welcome_subtitle_feature3">sicher</string>
    <string name="welcome_subtitle_feature4">Made in Germany</string>
    <string name="welcome_start_activation_label">Diese App wurde noch nicht aktiviert</string>
    <string name="welcome_start_activation_instruction">Starten Sie jetzt die Aktivierung und lesen Sie den QR-Code von Ihrem activeTAN-Aktivierungsbrief ein.</string>
    <string name="welcome_start_activation_start">Aktivierung starten</string>

    <string name="menu_item_instruction">Anleitung</string>
    <string name="instructionActivationTitle">Aktivierung</string>
    <string name="instructionActivationSubtitle">Vor Inbetriebnahme&#x202f;</string> <!-- extra no-break space to prevent italic font clipping -->
    <string name="instructionStep0">Vorbereitung</string>
    <string name="instructionStep1">Schritt 1</string>
    <string name="instructionStep2">Schritt 2</string>
    <string name="instructionStep3">Schritt 3</string>
    <string name="instructionStep4">Schritt 4</string>
    <string name="instructionGoToTanAdmin">Melden Sie sich im Online-Banking an. Wählen Sie den Menüpunkt: Zugangsdaten und activeTAN-Verwaltung.</string>
    <string name="instructionScanLetter">Scannen Sie mit dieser activeTAN-App den QR-Code von Ihrem Aktivierungsbrief.</string>
    <string name="instructionRequestNewLetter">Haben Sie noch keinen Aktivierungsbrief erhalten? Sie können jederzeit im Online-Banking einen neuen Aktivierungsbrief anfordern.</string>
    <string name="instructionEnterSerial">Die activeTAN-App generiert eine Seriennummer. Geben Sie die Seriennummer im Online-Banking ein.</string>
    <string name="instructionGoToNextStep">Klicken Sie in der App und im Online-Banking jeweils auf „Weiter“, um zum nächsten Schritt zu gelangen.</string>
    <string name="instructionScanQrScreen">Im Online-Banking wird ein QR-Code angezeigt. Scannen Sie den QR-Code mit dieser activeTAN-App und Ihrem Smartphone.</string>
    <string name="instructionEnterStartTan">Die activeTAN-App generiert eine Start-TAN. Geben Sie die Start-TAN im Online-Banking ein.</string>
    <string name="instructionCompleteActivation">Bestätigen Sie die Eingabe im Online-Banking. Die Aktivierung ist damit abgeschlossen.</string>
    <string name="instructionArchiveLetter">Nehmen Sie den Aktivierungsbrief zu Ihren Bankunterlagen, um die Aktivierung später bei Bedarf erneut durchführen zu können.</string>
    <string name="instructionPrimaryUseTitle">Verwendung</string>
    <string name="instructionPrimaryUseSubtitle">TAN generieren&#x202f;</string> <!-- extra no-break space to prevent italic font clipping -->
    <string name="instructionEnterOrder">Geben Sie Ihren Auftrag im Online-Banking ein.</string>
    <string name="instructionSelectTanMethod">Falls Sie mehrere TAN-Verfahren benutzen, wählen Sie activeTAN zur Freigabe der Transaktion aus.</string>
    <string name="instructionCheckOrder">Auf dem Smartphone werden Auftragsdaten angezeigt. Prüfen Sie die Daten und bestätigen Sie den Auftrag in der activeTAN-App.</string>
    <string name="instructionEnterTan">Die activeTAN-App generiert eine TAN. Geben Sie die TAN im Online-Banking ein.</string>
    <string name="instructionCompletePrimaryUse">Bestätigen Sie die Eingabe im Online-Banking. Der Auftrag wird freigegeben.</string>
    <string name="instructionBankingAppSubtitle">Mit Banking-App&#x202f;</string> <!-- extra no-break space to prevent italic font clipping -->
    <string name="instructionSelectTanMethodBankingApp">Falls Sie mehrere TAN-Verfahren benutzen, wählen Sie in den Online-Banking-Einstellungen der Banking-App das activeTAN-Verfahren aus.</string>
    <string name="instructionEnterOrderBankingApp">Geben Sie Ihren Auftrag in der Banking-App ein.</string>
    <string name="instructionSwitchFromBankingApp">Beim Senden des Auftrags wird die activeTAN-App automatisch gestartet.</string>
    <string name="instructionCheckOrderBankingApp">In der activeTAN-App werden Auftragsdaten angezeigt. Prüfen Sie die Daten und geben Sie den Auftrag frei.</string>
    <string name="instructionSwitchToBankingApp">Die Banking-App führt den Auftrag mit einer TAN automatisch aus. Die manuelle Eingabe der TAN entfällt.</string>
    <string name="instructionSecurityTitle">Sicherheit</string>
    <string name="instructionSecuritySubtitle">Nutzungshinweise&#x202f;</string> <!-- extra no-break space to prevent italic font clipping -->
    <string name="instructionLockScreen">Sperrbildschirm</string>
    <string name="instructionEnableLockScreen">Sichern Sie Ihr Smartphone mit einem Sperrbildschirm (Muster, PIN oder Kennwort). Je nach Gerät können Sie auch biometische Merkmale (Fingerabdruck oder Iris) zum Entsperren benutzen.</string>
    <string name="instructionDisabledLockScreen">Wenn kein Sperrbildschirm eingerichtet wird, verliert die activeTAN-App automatisch ihre Aktivierung und kann nicht mehr benutzt werden. Sie müssen den Sperrbildschirm reaktivieren, um die activeTAN-App erneut nutzen zu können.</string>
    <string name="instructionTwoFactorSecurity">2-Faktor-Sicherheit</string>
    <string name="instructionTwoDevices">Die Verwendung der activeTAN-App macht Ihr Online-Banking sicherer. Die Datenübertragung mittels QR-Code stellt sicher, dass Auftragsdaten auf einem unabhängigen zweiten Gerät geprüft werden können.</string>
    <string name="instructionEasyOfflineUse">Weitere Vorteile: Der QR-Code kann schnell und komfortabel gescannt werden. Nach der einmaligen Aktivierung funktioniert activeTAN sogar ohne Internetverbindung.</string>
    <string name="instructionBankingAppIntegration">Bei Verwendung unserer Banking-App auf demselben Gerät entfällt das Scannen des QR-Codes und die Eingabe der TAN, so dass Aufträge noch schneller und einfacher freigegeben werden können. Die beiden Apps bleiben dabei durch das Betriebssystem sicher getrennt.</string>
    <string name="instructionUpdates">Aktualisierungen</string>
    <string name="instructionEnableAutomaticUpdates">Sichern Sie alle Ihre Geräte ab, indem Sie Sicherheitsupdates automatisch installieren. So können potentielle Schwachstellen durch die Hersteller schnell behoben werden.</string>

    <string name="menu_item_imprint">Impressum</string>

    <string name="menu_item_copyright">Softwarelizenz</string>
    <string name="license_introduction">
        <![CDATA[
            <p>
                Dieses Programm ist Freie Software und unter den Bedingungen der
                GNU General Public License Version 3 lizenziert.
                Sie dürfen dieses Programm uneingeschränkt nutzen und unter bestimmen Bedingungen
                weitergeben. Ihre vollständigen Rechte finden Sie in den Lizenzbestimmungen,
                die unten aufgeführt sind. Die international juristisch anerkannte Softwarelizenz
                ist in englischer Sprache verfasst, inoffizielle Übersetzungen finden Sie unter
                <a href="https://www.gnu.org/licenses/translations#GPL">www.gnu.org/licenses/translations#GPL</a>.
            </p>
            <p>
                <i>QR Code</i> ist ein eingetragenes Warenzeichen von DENSO WAVE INCORPORATED.
            </p>
            <p>
                Dieses Programm basiert auf den folgenden Projekten von Drittanbietern:
            </p>
            <ul>
                <li>
                    ZXing: Bibliothek für Bilderkennung und Verarbeitung von 1D/2D-Barcodes
                    <br/>
                    <a href="https://github.com/zxing/zxing/">github.com/zxing/zxing</a>
                </li>
                <li>
                    Barcode-Scanner: Bibliothek für kamera-basiertes Lesen von Barcodes
                    <br/>
                    <a href="https://github.com/dm77/barcodescanner/">github.com/dm77/barcodescanner</a>
                </li>
                <li>
                    Folgende Jetpack-Bibliotheken aus dem Android Open Source Project (AOSP) von Google:
                    Appcompat, Biometric, ConstraintLayout, RecyclerView, Room
                    <br/>
                    <a href="https://developer.android.com/jetpack">developer.android.com/jetpack</a>
                </li>
                <li>
                    Material Design Icons von Google
                    <br/>
                    <a href="https://github.com/google/material-design-icons/">github.com/google/material-design-icons</a>
                </li>
            </ul>
        ]]>
    </string>

    <string name="menu_item_privacy">Datenschutz</string>
    <string name="title_privacy_statement">Datenschutzerklärung</string>
    <string name="privacy_statement">
        <![CDATA[
        <p>
            In dieser activeTAN-App werden Ihre personenbezogene Daten ausschließlich zum Zwecke der
            Absicherung Ihres Online-Banking-Zugangs gegen unbefugte Nutzung erfasst und
            verarbeitet.
        </p>
        <p>
            Die Datenverarbeitung innerhalb dieser App erfolgt auf Grundlage Artikel&nbsp;6,
            Abs.&nbsp;1&nbsp;lit&nbsp;b Datenschutzgrundverordnung (DSGVO)
            zur Erfüllung eines Vertrags oder vorvertraglicher Maßnahmen
            mit Ihnen als Nutzer dieser App.
        </p>
        <p>
            Im Nachfolgenden wird nur auf die Besonderheiten der Daten eingegangen, die mit
            dieser App auf Ihrem Smartphone erfasst und verarbeitet werden.
        </p>
        <h3>Datenerfassung in dieser App</h3>
        <p>
            Es werden zwei Arten von personenbezogenen Daten erfasst:
        </p>
        <ul>
            <li>
                Eine <b>Seriennummer</b>, die den TAN-Generator eindeutig identifiziert und die bei der
                Aktivierung im Online-Banking Ihrer Person zugeordnet wird. Die Zuordnung erfolgt im
                Banksystem und nicht in der App. Die Seriennummer wird im Smartphone gespeichert.
            </li>
            <li>
                <b>Transaktionsdaten</b>, die bei der TAN-Generierung angezeigt werden (z.&nbsp;B. Betrag
                und Empfänger-IBAN). Die Daten sind im QR-Code enthalten, werden zur Kontrolle der
                Transaktion angezeigt, für die TAN-Berechnung benutzt und anschließend im Smartphone
                gelöscht.
            </li>
        </ul>
        <p>
            Die Seriennummer wird im Rahmen der Aktivierung mit der Bank über eine gesicherte
            Verbindung ausgetauscht, um das Smartphone dem eigenen Online-Banking-Zugang
            zuordnen zu können. Dabei kommt die im Online-Banking übliche TLS-Verschlüsselung zum
            Einsatz. Der Provider der Online-Banking-Seiten speichert automatisch Informationen in
            technischen Protokollen, die bei der Übertragung anfallen. Das sind: App-Version,
            Betriebssystem-Version, Zeitpunkt der Übertragung und öffentliche IP-Adresse des
            Smartphones.
        </p>
        <p>
            Eine Zusammenführung dieser Daten mit anderen Datenquellen wird nicht vorgenommen.
        </p>
        <p>
            Nach Abschluss der Aktivierung ist keine Internetverbindung mehr durch diese App
            erforderlich. Transaktionsdaten für die TAN-Berechnung und die Freigabe von Aufträgen
            im Online-Banking werden über einen QR-Code und die Smartphone-Kamera erfasst und
            angezeigt. Innerhalb der App werden diese Daten weder dauerhaft gespeichert,
            noch an Dritte weitergegeben.
        </p>
        ]]>
    </string>
    <string name="privacy_statement_closing">
        <![CDATA[
        <p>
            Verantwortliche Stelle im Sinne der Datenschutzgesetze für die Datenverarbeitung
            mittels dieser App: %1$s.
            Grundsätzliche Informationen zum Thema Datenschutz sowie den Umgang mit Ihren
            personenbezogenen Daten entnehmen Sie bitte den Hinweisen zum Datenschutz,
            die auf unserer Homepage veröffentlicht sind.
        </p>
        <p>
            Sie haben als Nutzer dieser App jederzeit das Recht, Auskunft über die zu Ihrer Person
            gespeicherten Daten, deren Empfänger sowie den Zweck der Datenverarbeitung zu verlangen.
            Weitere Rechte gemäß DSGVO bleiben hiervon unberührt.
        </p>
        ]]>
    </string>

    <string name="menu_item_settings">Einstellungen</string>
    <string name="default_token_name">Mein Online-Banking</string>
    <string name="protect_usage">Benutzung absichern</string>
    <string name="do_protect_usage_description">Bei Verwendung Biometrie, Muster, PIN oder Passwort abfragen</string>
    <string name="dont_protect_usage_description">Ohne Biometrie, Muster, PIN oder Passwort verwenden</string>
    <string name="message_cannot_unprotect_usage">Das Gerät unterstützt leider keine TAN-Generierung ohne zusätzliche Authentifizierung. Die Option kann nicht deaktiviert werden.</string>
    <string name="active_since_label">Aktiv seit</string>
    <string name="last_used_label">Letzte Verwendung</string>
    <string name="last_used_never">nie</string>
    <string name="title_change_description">Beschreibung ändern</string>
    <string name="title_delete_token_confirmation">TAN-Generator löschen</string>
    <string name="message_delete_token_confirmation">Dieser TAN-Generator wird permanent gesperrt. Für eine erneute Aktivierung ist der Aktivierungsbrief erforderlich. Bitte vergessen Sie nicht, den TAN-Generator auch im Online-Banking zu sperren.</string>
    <string name="button_confirm_delete_token">Löschen</string>
    <string name="message_token_deleted">TAN-Generator gelöscht</string>
    <string name="no_settings_without_activation">Dieses Gerät wurde noch nicht aktiviert. Bitte aktivieren Sie diesen TAN-Generator im Online-Banking, bevor Sie Einstellungen vornehmen können.</string>
    <string name="invalidated_key_label">Deaktiviert</string>
    <string name="invalidated_key_description">Dieser TAN-Generator kann zu Ihrer Sicherheit nicht mehr benutzt werden, weil der Sperrbildschirm deaktiviert worden ist. Bitte sperren Sie den TAN-Generator im Online-Banking und führen Sie eine neue Aktivierung durch.</string>
    <string name="exhausted_generator_label">Aufgebraucht</string>
    <string name="exhausted_generator_description">Dieser TAN-Generator hat die maximale Anzahl an TANs erzeugt und kann zukünftig nicht mehr benutzt werden. Bitte führen Sie eine neue Aktivierung durch.</string>
    <string name="soon_exhausted_generator_label">Bald aufgebraucht</string>
    <string name="soon_exhausted_generator_description">Dieser TAN-Generator hat bald die maximale Anzahl an TANs erzeugt und kann dann nicht mehr benutzt werden. Bitte führen Sie bei Gelegenheit eine neue Aktivierung durch.</string>

    <string name="camera_permission_rationale">Die Kamera wird für das Lesen von QR-Codes benötigt.</string>

    <string name="invalid_banking_qr">Kein Banking QR-Code</string>
    <string name="cannot_resume_initialization">Die Aktivierung wurde zuvor abgebrochen. Bitte scannen Sie den Aktivierungsbrief erneut und starten Sie eine neue Aktivierung im Online-Banking.</string>

    <string name="scan_qr_code">Bitte QR-Code scannen</string>
    <string name="scan_letter_qr_code">Bitte Aktivierungsbrief scannen</string>

    <string name="device_auth_failed">Authentifizierung fehlgeschlagen</string>

    <string name="repeat">Erneut versuchen</string>

    <string name="missing_security_patches_title">Sicherheitshinweis</string>
    <string name="missing_security_patches_description">"Auf diesem Gerät sind keine aktuellen Android-Sicherheitsupdates installiert. Dies kann ein Sicherheitsrisiko darstellen!\n\nBitte nutzen Sie Banking-Anwendungen möglichst auf einem aktuellen Gerät, damit Sicherheitsprobleme durch den Hersteller behoben werden können.\n\nEinzelne Gerätehersteller stellen Betriebssystem-Updates verzögert oder nur für einen begrenzten Support-Zeitraum zur Verfügung. Ohne regelmäßige und zeitnahe Sicherheitsupdates wird empfohlen, die Banking-App auf einem separaten Gerät zu verwenden, damit die Freigabe von Transaktionen auf einem unabhängigen Gerät geprüft werden kann."</string>
    <string name="ignore_and_continue">Fortsetzen</string>
    <string name="update_settings">Update-Einstellungen…</string>

    <string name="no_matching_tan_generator_title">Hinweis</string>
    <string name="no_matching_tan_generator_description">"Die lokale Verwendung von activeTAN ist leider nicht möglich und muss über ein separates Gerät erfolgen.\n\nBitte aktivieren Sie die activeTAN-App für die gleichen Zugangsdaten, die Sie in der Banking-App verwenden, oder löschen Sie TAN-Generatoren in den Einstellungen der activeTAN-App, falls Sie diese im Online-Banking deaktiviert haben."</string>

    <string name="share_error_label">Teilen…</string>
    <string name="share_error_title">Fehlerinformation senden</string>
    <string name="share_error_subject">activeTAN Fehlerbericht</string>
    <string name="share_error_instruction">Bitte senden Sie diese technischen Fehlerinformationen unverändert an den Hersteller der App. Die Angaben über Ihr Smartphone-Modell helfen dabei, unbekannte Fehler auf Geräten einzelner Hersteller zu identifizieren. Obwohl die App auf vielen unterschiedlichen Modellen getestet worden ist, kann es aufgrund der großen Anzahl von Geräten zu einzelnen Inkompatibilitäten kommen. Es folgen technische Details für den App-Hersteller, was genau nicht funktioniert hat.</string>
    <string name="device_model">Gerät: %1$s %2$s (%3$s)</string>
    <string name="os_version">Betriebssystem: Android %1$s (SDK %2$d)</string>
    <string name="app_version">App-Version: %1$s (%2$d)</string>
    <string name="security_patch">Android-Sicherheitspatch: %1$s</string>

    <string name="unsupported_data_format_title">Ungültiger Banking QR-Code</string>
    <string name="unsupported_data_format_message">Das Format wird durch diese App nicht unterstützt.</string>

    <string name="unlock_device">Gerät entsperren</string>
    <string name="authorize_to_unlock_device">Bitte bestätigen Sie Ihre Gerätezugangsdaten.</string>
    <string name="authorize_to_generate_tan">Bitte bestätigen Sie Ihre Gerätezugangsdaten, um die TAN zu generieren.</string>
    <string name="authorize_to_unlock_token">Bitte bestätigen Sie Ihre Gerätezugangsdaten, um activeTAN ohne Eingabe von Biometrie, Muster, PIN oder Passwort zu verwenden.</string>

    <string name="verify_transaction_details_title">Auftrag prüfen</string>
    <string name="confirmed_transaction_details_title">Auftrag freigeben</string>
    <string name="confirm_transaction_details">OK</string>
    <string name="confirm_transaction_details_and_release_transaction">Freigeben</string>
    <string name="enter_tan_onlinebanking">Bitte diese TAN im Online-Banking eingeben:</string>
    <string name="enter_tan_and_atc_onlinebanking">Bitte diese Werte im Online-Banking eingeben:</string>
    <string name="verify_transaction_with_details">Bitte die Auftragsdaten auf Richtigkeit prüfen</string>
    <string name="verify_transaction_without_details">Bitte den Auftrag bestätigen</string>
    <string name="synchronize_tan_generator">TAN-Generator synchronisieren</string>
    <string name="labelTAN">TAN</string>
    <string name="labelATC">ATC</string>
    <string name="no_tokens_available_title">TAN-Generator</string>
    <string name="choose_token_title">TAN-Generator wählen</string>
    <string name="token_name_and_serial_number_format">%1$s\n(%2$s)</string>
    <string name="no_tokens_available_message">
        Dieses Gerät wurde noch nicht aktiviert.
        Wenn eine frühere Aktivierung verloren gegangen ist,
        kann es daran liegen, dass der Geräte-Sperrbildschirm deaktiviert worden ist
        (siehe Anleitung / Sicherheit).
        Bitte führen Sie eine neue Aktivierung durch.
    </string>
    <string name="token_failed_title">Fehler</string>
    <string name="token_failed_details">TAN-Generierung ist fehlgeschlagen. Bitte versuchen Sie, das Gerät neu zu starten (Ein-/Aus-Taste lange drücken). Sollte dies nicht helfen, wenden Sie sich bitte an Ihre Bank.</string>

    <string name="initialization">Aktivierung</string>
    <string name="step_no">Schritt %d/2</string>
    <string name="step_generate_banking_key">Erstelle Geräteschlüssel</string>
    <string name="initialization_letter_scanned">Sie haben Ihren activeTAN-Aktivierungsbrief gescannt.</string>
    <string name="enter_serial_number">Bitte geben Sie diese Seriennummer im Online-Banking ein.</string>
    <string name="go_to_scan_qr_code">Betätigen Sie „Weiter“, um den QR-Code im Online-Banking zu scannen.</string>
    <string name="initialization_serial_number_entered">Sie haben die Seriennummer im Online-Banking eingegeben.</string>
    <string name="next_step">Weiter</string>
    <string name="show_details">Details…</string>
    <string name="scan_screen_qr_code">Bitte den QR-Code im Online-Banking scannen (nicht den Aktivierungsbrief).</string>
    <string name="step_store_banking_key">Speichere Schlüssel</string>
    <string name="label_serial_number">Seriennummer</string>
    <string name="initialization_portal_scanned">Sie haben den QR-Code im Online-Banking gescannt.</string>
    <string name="initial_tan">Start-TAN</string>
    <string name="enter_initial_tan">Bitte geben Sie diese Start-TAN im Online-Banking ein.</string>
    <string name="initialization_completed">Die activeTAN-Aktivierung ist damit abgeschlossen.</string>
    <string name="initialization_confirm_cancel_title">Aktivierung abbrechen?</string>
    <string name="initialization_confirm_cancel_message">Die Seriennummer geht verloren und die Aktivierung muss auch im Online-Banking abgebrochen werden.</string>
    <string name="initialization_confirm_quit_title">Aktivierung beenden?</string>
    <string name="initialization_confirm_quit_message">Haben Sie die Start-TAN bereits im Online-Banking eingegeben?</string>
    <string name="confirm_return">Zurück</string>
    <string name="initialization_multiple_generators_title">Mehrfache Aktivierung</string>
    <string name="initialization_multiple_generators_description">Sie haben diese App mehrfach aktiviert. Verschiedene TAN-Generatoren können im Menü „Einstellungen“ verwaltet werden.</string>
    <string name="initialization_mandatory_user_auth_title">Hinweis</string>
    <string name="initialization_mandatory_user_auth_description">Leider unterstützt Ihr Android-Modell keine TAN-Generierung ohne zusätzliche Authentifizierung. Sie können diese activeTAN-App normal aktivieren, allerdings müssen bei jeder TAN-Generierung Ihre Gerätezugungsdaten geprüft werden (Biometrie, Muster, PIN oder Passwort).</string>

    <string name="initialization_failed_title">Aktivierung fehlgeschlagen</string>
    <string name="initialization_failed_unprotected_device">Das Smartphone muss mit einem Muster, einer PIN oder einem Kennwort geschützt sein (Sperrbildschirm).</string>
    <string name="initialization_failed_incompatible_device">Der TAN-Generator kann nicht sicher gespeichert werden, leider ist dieses Gerät inkompatibel. Bitte wenden Sie sich unter Angabe des Smartphone-Modells an Ihre Bank.</string>
    <string name="initialization_failed_missing_user_auth">Das Smartphone wurde nach Aktivierung des Sperrbildschirms nicht entsperrt. Bei den meisten Geräten kann dies einfach nachgeholt werden. Falls dies nicht geholfen hat, muss das Gerät leider neu gestartet werden (Ein-/Aus-Taste lange drücken).</string>
    <string name="initialization_failed_no_camera_permission">Kein Zugriff auf die Kamera gestattet.</string>
    <string name="initialization_failed_offline">Während der Aktivierung ist eine Internetverbindung erforderlich.</string>
    <string name="initialization_failed_wrong_letter">Bitte prüfen Sie, ob Sie Ihren aktuellen Aktivierungsbrief benutzen und wiederholen Sie den Vorgang.</string>
    <string name="initialization_failed_wrong_serial">Im Online-Banking wurde eine abweichende Seriennummer eingegeben. Möchten Sie den Vorgang wiederholen?</string>
    <string name="initialization_failed_wrong_qr_code">Falscher QR-Code</string>
    <string name="initialization_failed_outdated">Es ist leider erforderlich, dass Sie die activeTAN-App aktualisieren.</string>
    <string name="initialization_failed_communication">Bei der Kommunikation mit Ihrer Bank ist ein technischer Fehler aufgetreten. Bitte überprüfen Sie Ihre Internetverbindung. Möchten Sie den Vorgang wiederholen?</string>
    <string name="initialization_failed_unknown_reason">Es ist ein technischer Fehler aufgetreten. Bitte probieren Sie es später erneut.</string>
    <string name="initialization_failed_keystore">Der TAN-Generator kann nicht sicher gespeichert werden. Bitte prüfen Sie Ihre Geräte-Sicherheitseinstellungen.</string>
    <string name="initialization_failed_tan_computation">Es ist ein technischer Fehler bei der TAN-Berechnung aufgetreten. Bitte probieren Sie es später erneut.</string>

    <!--Data elements for unidirectional mode -->
    <string name="DE10">Adresse</string>
    <string name="DE11">Angebots-Nr.</string>
    <string name="DE12">Anzahl</string>
    <string name="DE13">Auftrags-ID</string>
    <string name="DE14">Aut.-Merkmal</string>
    <string name="DE15">Bankdaten</string>
    <string name="DE16">Betrag</string>
    <string name="DE17">BIC Empfänger</string>
    <string name="DE18">BLZ Absender</string>
    <string name="DE19">BLZ Empfänger</string>
    <string name="DE20">BLZ Karte</string>
    <string name="DE21">BLZ Zahler</string>
    <string name="DE22">Eigene BLZ</string>
    <string name="DE23">Eigene IBAN</string>
    <string name="DE24">Eigenes Konto</string>
    <string name="DE26">Händlername</string>
    <string name="DE29">IBAN Absender</string>
    <string name="DE32">IBAN Empfänger</string>
    <string name="DE33">IBAN Zahler</string>
    <string name="DE36">ISIN</string>
    <string name="DE37">Kartennummer</string>
    <string name="DE38">Konto Absender</string>
    <string name="DE39">Konto Empfänger</string>
    <string name="DE40">Konto Zahler</string>
    <string name="DE41">Kreditkarte</string>
    <string name="DE42">Limit</string>
    <string name="DE43">Menge</string>
    <string name="DE44">Mobilfunknummer</string>
    <string name="DE45">Name Empfänger</string>
    <string name="DE46">Postleitzahl</string>
    <string name="DE47">Rate</string>
    <string name="DE48">Referenzkonto</string>
    <string name="DE49">Referenzzahl</string>
    <string name="DE50">Stücke / Nominal</string>
    <string name="DE51">TAN-Medium</string>
    <string name="DE52">Termin</string>
    <string name="DE53">Vertragskennung</string>
    <string name="DE54">WP-Kenn-Nr.</string>
    <string name="DE55">Konto Absender</string>
    <string name="DE56">Konto Empfänger</string>
    <string name="DE57">Konto Zahler</string>
    <string name="DE58">Währung</string>
    <string name="DE61">Auftragsart</string>
    <string name="DE62">Anzahl Posten</string>
    <string name="DE63">Bank Empfänger</string>
    <string name="DE64">Produkt</string>

    <!-- Visualisation classes for unidirectional mode -->
    <string name="VC00">Bankauftrag allgemein</string>
    <string name="VC01">Legitimation Kunde</string>
    <string name="VC02">Legitimation Kunde</string>
    <string name="VC03">Version TAN-Leser</string>
    <string name="VC04">Überweisung Inland</string>
    <string name="VC05">Umbuchung</string>
    <string name="VC06">Umbuchung terminiert</string>
    <string name="VC07">Überweisung Referenzkonto</string>
    <string name="VC08">Überweisung Referenzkonto</string>
    <string name="VC09">Überweisung SEPA / EU</string>
    <string name="VC10">Überweisung Ausland</string>
    <string name="VC11">Überweisung Ausland</string>
    <string name="VC12">Sammelüberweisung Inland</string>
    <string name="VC13">Sammelüberweisung SEPA</string>
    <string name="VC14">Sammelüberweisung Ausland</string>
    <string name="VC15">Lastschrift Inland</string>
    <string name="VC16">Rückgabe Lastschrift</string>
    <string name="VC17">Lastschrift SEPA</string>
    <string name="VC18">Lastschrift Ausland</string>
    <string name="VC19">Sammellastschrift Inland</string>
    <string name="VC20">Sammellastschrift SEPA</string>
    <string name="VC21">Sammellastschrift Ausland</string>
    <string name="VC22">Terminüberweisung Inland</string>
    <string name="VC23">Terminüberweisung SEPA</string>
    <string name="VC24">Terminüberweisung Ausland</string>
    <string name="VC25">Terminüberweisung Sammel Inland</string>
    <string name="VC26">Terminüberweisung Sammel SEPA</string>
    <string name="VC27">Terminüberweisung Sammel Ausland</string>
    <string name="VC28">Terminlastschrift Inland</string>
    <string name="VC29">Terminlastschrift SEPA</string>
    <string name="VC30">Terminlastschrift Ausland</string>
    <string name="VC31">Terminlastschrift Sammel Inland</string>
    <string name="VC32">Terminlastschrift Sammel SEPA</string>
    <string name="VC33">Terminlastschrift Sammel Ausland</string>
    <string name="VC34">Dauerüberweisung Inland</string>
    <string name="VC35">Dauerüberweisung SEPA</string>
    <string name="VC36">Dauerüberweisung Ausland</string>
    <string name="VC37">Dauerlastschrift Inland</string>
    <string name="VC38">Dauerlastschrift SEPA</string>
    <string name="VC39">Bestand abfragen</string>
    <string name="VC40">Löschen Auftrag</string>
    <string name="VC41">Aussetzen Auftrag</string>
    <string name="VC42">Aussetzen Auftrag</string>
    <string name="VC43">Ändern Auftrag</string>
    <string name="VC44">Ändern Auftrag</string>
    <string name="VC45">Freigabe Überweisung DTAUS</string>
    <string name="VC46">Freigabe Lastschrift DTAUS</string>
    <string name="VC47">Freigabe Überweisung DTAZV</string>
    <string name="VC48">Freigabe Überweisung SEPA</string>
    <string name="VC49">Freigabe Lastschrift SEPA</string>
    <string name="VC50">Freigabe DSRZ-Dateien</string>
    <string name="VC51">Kontoauszug und Quittung</string>
    <string name="VC52">Kontoauszug an/abmelden</string>
    <string name="VC53">Postfach an/abmelden</string>
    <string name="VC54">Postkorb</string>
    <string name="VC55">Datentresor</string>
    <string name="VC56">Wertpapier Kauf</string>
    <string name="VC57">Wertpapier Verkauf</string>
    <string name="VC58">Wertpapier Geschäft</string>
    <string name="VC59">Anlage Abschluss</string>
    <string name="VC60">Kredit Abschluss</string>
    <string name="VC61">Produkt Kauf</string>
    <string name="VC62">Versicherung Abschluss</string>
    <string name="VC63">Service Funktionen</string>
    <string name="VC64">TAN-Medien Management</string>
    <string name="VC65">Mobiltelefon laden</string>
    <string name="VC66">GeldKarte laden</string>
    <string name="VC67">Zahlung Internet</string>
    <string name="VC68">Geldtransfer Internet</string>
    <string name="VC69">Freistellung</string>
    <string name="VC70">Adresse ändern</string>
    <string name="VC71">Adresse ändern</string>
    <string name="VC72">Überweisung Ausland</string>
    <string name="VC73">Überweisung Ausland</string>
    <string name="VC74">Rückgabe Lastschrift</string>
    <string name="VC75">Löschen Auftrag</string>
    <string name="VC76">Löschen Auftrag</string>
    <string name="VC77">Aussetzen Auftrag</string>
    <string name="VC78">Aussetzen Auftrag</string>
    <string name="VC79">Ändern Auftrag</string>
    <string name="VC80">Ändern Auftrag</string>
    <string name="VC81">Zahlung Internet</string>
</resources>
